籃球會優先訂場 fb貴價炒賣 原價444元 900元轉售

籃球會優先訂場 fb貴價炒賣
原價444元 900元轉售

記者透過fb群組購買「炒場」，簽場者現身時稱自己辦籃球聯賽，「呢個場我用唔着」所以放售。黎樹雄攝

【《蘋果》放蛇】

【本報訊】香港康體場地供不應求，「炒場」活動活躍多年。警方上月揭發有團體藉舉辦業餘足球聯賽之便，長期租得康文署轄下草地足球場，從中高價轉租他人，謀取暴利。事件曝光後，租場辦賽事的團體並未收斂。《蘋果》發現不只一個團體長期租用康文署轄下籃球場，舉辦業餘籃球聯賽，並利用團體優先訂場優勢，將部份已訂籃球場時段轉售圖利。

記者：周詠雯

相關新聞：群組月內放售164小時場次

康文署每日早上7時開放十日內場地預訂服務，一般市民可登入「康體通」網頁或親身到康文署轄下體育館預訂場地，但團體不在此限。根據康文署規定，不同體育協會及康文署或區議會支持的活動，可早在12個月前預訂康體設施。至於體育總會屬會、慈善團體及政府部門等，其主辦並由區議會資助的社區活動，可在舉行前六個月預訂康體設施。學校、體育總會屬會、慈善團體及政府部門等推廣或主辦的錦標賽、聯賽和訓練活動，可三個月前預訂。

團體可預訂繁忙時間最多三分一時段，亦可預訂非繁忙時間三分二時段，目的本為便利團體，但有人看準此機制，在facebook平台公然炒場。知名籃球聯賽團體「驍籃」最近在其fb專頁「放場」，記者佯裝波友查詢，對方索價兩小時500元，比原價貴七成。

炒家稱以電腦程式訂場，買家提供身份證號碼及英文全名便可。

籃球聯賽團體「驍籃」以500元兩小時價格出售籃球場使用時段。

簽場男子自稱辦聯賽

《蘋果》其後就此致電驍籃查詢，對方聲稱「我哋冇參與（炒場）」，又稱對事件不知情。記者又透過fb群組，以比原價444元貴逾一倍的炒價900元，購得香港公園體育館三小時籃球場。記者刻意提早到場，發現負責簽場的男子，他聲稱自己只是「幫手book場」，並不是在fb放場的賣家。他承認，籃球場一般較難預訂，「有時係團體（已預訂），或者搵人好早過去買」。

當記者以買家身份問及是否時常協助訂場時，該名簽場者稱：「係呀，因為我搞比賽嘅，咁啱呢個場我用唔着。」並承認場地原本用作舉辦ABL業餘籃球聯賽。「有時會有多（場次）……今次個場就personal（個人身份預訂），但都有啲係團體場」，又指「有多我就會搵佢（炒家）幫我放」。當記者表明身份追問時，簽場者即否認炒場，並稱不知炒家定價多少，「我只係同佢講我有場多」。他起初表示「我畀佢個價錢佢畀我，OK咪放囉」，其後又指「我可能係原價賣畀佢呢」，強調自己與炒賣場地無關。《蘋果》曾致電ABL聯賽求證，但未有人接聽。

康文署回覆指，如租用人並不在場，並有足夠證據證明租用人士涉違規行為，會採取適當措施向違規者作出懲處。

相關新聞：網售搶場程式索價三萬

下一則
下一則
群組月內放售164小時場次

群組月內放售164小時場次
網售搶場程式索價三萬

炒場師